%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Sourabh Bajaj
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{multirow}
\graphicspath{ {./images/} }


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\href{http://enverbashirov.com/}{\Large UZAN Raphaël}} & 
  \multirow{4}{*}{\includegraphics[scale=0.45]{photo}}\\
  Email : \href{mailto:raphael.uzan.aa@gmail.com}{raphael.uzan.aa@gmail.com}\\
  \href{https://www.linkedin.com/in/raphaeluzanaa/}{https://www.linkedin.com/in/raphaeluzanaa/}\\ 
  Mobile : 06 31 00 35 21 \\
  
\end{tabular*}
\\
%-----------RESUME-----------------
\section{Résumé}
~~~Fort de plus de 5 ans d'expérience dans l'informatique, l'ingestion et le traitement des données Big Data, je serai en mesure de construire ou contribuer à vos projets, tout en respectant les principes de qualités du code: test, monitoring et DevOps. De plus mon mode de travail Agile ainsi que mes capacités d'écoute, d'analyse et de communication me permettront de rapidement comprendre les besoins et le contexte afin de proposer des solutions innovantes, efficaces et robuste.

%-----------INFORMATION PERSONNEL-----------------
\section{Informations personnelles}
  Adresse: 7 Rue heyrault, 92100 Boulogne-Billancourt, France \\
  Date de naissance: 01/02/1994, Montmorency\\


%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experience}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Société générale}{Puteaux, France}
      {Big Data Engineer}{Oct. 2019 - Présent}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Développement d'API Flask Python}
        {Développement de notre API de Métrologie permettant de créer des chaines d’ingestion complètes, résilientes et robustes. Avec restitution des données sur le Datalake \& sur des outils de dataviz (Python, Flask, Kafka, Nifi, ELK, Druid, Hadoop)}
        \resumeItem{Développement d'une cli de build de cluster Big Data}
        {Développement d’une cli permettant de construire et étendre des clusters Elastic/Kibana de manière automatisé (Python, Terraform, Ansible, TDD, CICD)}
        \resumeItem{Traitement de données Big Data}
          {PySpark pour l'analyse  et traitement sur des données Big Data}
        \resumeItem{Activité de support}
          {Support de production et aide aux clients à l’utilisation de notre service}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {OpenClassRooms}{Paris, France}
      {Formateur Mentor (Freelance)}{Jan. 2021 – Août. 2021}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Rôle}
            {Accompagner les étudiants dans leurs formations sur les parcours de data Data Architect, Data Scientist et Data Engineer. L'objectif est de leur apporter mon expérience professionnelle mais aussi mes compétences techniques afin de les aider dans la réalisation des projets. Cet accompagnement se traduit par une séance de visioconférence par semaine, un suivi du travail réalisé ainsi que des corrections et évaluations des projets.}
        \resumeItem{Sujets}
            {SQL / Algebre relationnel / PySpark / AWS / Analyse exploratoire de données, CICD, Python etc…}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Société Générale, }{Puteaux, France}
      {Data Engineer - Data Scientist (Alternance)}{Sept. 2017 – Sept. 2019}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Use-case Data Science}
          {Implémentation d’une solution de détection d'anomalies dans les flux d'ingestion des données entrant dans le DataLake en temps réel}
        \resumeItem{Développement Python Flask}
          {Développement de nouvelles fonctionnalités pour notre api d’ingestion automatique de données}
        \resumeItem{Ingestion de données}
          {Ingestion de données dans le dataLake "manuel" avec Kafka, Nifi, ELK et Hadoop}
        \resumeItem{Traitement de données Big Data}
          {PySpark \& Spark-Streaming pour l'analyse  et traitement sur les données en temps réel}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {C.N.R.S.}{Paris, France}
      {Développeur Data Visualisation (Stage)}{Mai 2016 – Juil. 2016}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Développement VBA}
          {Développement en VBA d'un affichage statistiques à l'intention de chercheurs en archéologie.}
        \resumeItem{Migration de données}
          {Migration de données scientifiques de Excel vers SGBD}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd
  
%-----------EDUCATION-----------------
\section{Education}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Université Paris-Dauphine (Paris IX)}{Paris, France}
      {Master 2 M.I.A.G.E. IF (Informatique pour la Finance), Dîplome obtenu avec mention Bien.}{Sept. 2018 – Sept. 2019}
      
    \resumeSubheading
      {Université Panthéon-Sorbonne (Paris I)}{Paris, France}
      {L3 - M1 M.I.A.G.E. en apprentissage}{Sept. 2016 – Sept. 2018}
    \resumeSubheading
      {Université Panthéon-Sorbonne (Paris I)}{Paris, France}
      {L1 – L3 M.I.A.S.H.S. (Mathématique Informatique appliqué et Sciences Humaines et Sociales)}{Sept. 2013 – Sept. 2016}
      
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------------
\section{Projets}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{{Analyse de données Twitter en temps réel}}
      {Analyse de données provenant de réseaux sociaux avec l’API de Twitter.}
    \resumeSubItem{{Implémentation from scratch}}
      {Implémentation de K-means 'from scratch' avec PySpark.}
    \resumeSubItem{{Nuit de l’info}}
      {'Nuit de l’info 2016' : Premier prix gagné par notre équipe sur un des défis de ce concours national étudiant avec l’Université Paris 1.}
    \resumeSubItem{{Systèmes de recommandation}}
      {État de l’art de Master 1 sur le sujet : 'Comment les systèmes de recommandation permettent de personnaliser l’expérience utilisateur de services numériques ?'. Avec une implémentation utilisant Knn 'from scratch'.}
    \resumeSubItem{{Détection d'anomalies}}
      {Sujet de mémoire de Master 2 : 'Comment détecter des anomalies sur les flux d’ingestion de données aux formats variés et non structurés dans un DataLake ?'.}

  \resumeSubHeadingListEnd


% --------SKILLS------------
\section{Compétences}
 \resumeSubHeadingListStart
    \item{
     \textbf{Langages de programmation}{: Python, Java, SQL, C++, VBA, Go}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Paradigme et outils de programmation}{: MapReduce, POO, PySpark, Flask, Hadoop, Docker, architecture hexagonal, TDD, DevOps}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Librairie de Programmation}{: PySpark MLlib, scikit-learn, keras, numpy, pandas, Spark-streaming, PyTorch, TensorFlow}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Collecte et stockage des données}{: Postgres, ElasticSearch, Kibana, Grafana, MongoDB, Apache Kafka, Apache Nifi, Syslog, JSON, Apache Druid, Telegraf, HDFS}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Cloud}{: Cloud privé Société Générale et AWS}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Outils de CICD}{: GitHub, Ansible, Jenkins, GitLab, Terraform, ElasticBeanstak}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Outils et Méthodes projets}{: méthode Agile et Agile @scale SaFe}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Languages}{: Français: Langue maternelle; Anglais: Niveau professionnel}
     \hfill}
 \resumeSubHeadingListEnd
 
% --------SKILLS------------
\section{Soft Skills}
 \resumeSubHeadingListStart

    \item{
     \textbf{Adaptabilité}{: $\star\star\star\star\star$ \\}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Écoute active}{: $\star\star\star\star\star$ \\}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Analyse des données}{: $\star\star\star\star\star$ \\}
     \hfill}
    \item{
     \textbf{Travail en équipe}{: $\star\star\star\star\star$ \\}
     \hfill}
 \resumeSubHeadingListEnd

% --------centre d'interet------------
\section{Centres d'intérêts}
Lectures scientifiques, Echecs, VTT et tennis
  
%-------------------------------------------
\end{document}
